
### Description
Outil interactif d'exploration statistique uni- bi- tri- et multi-variée avec R.

### License

GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE v3

### Citation

- **Pour l'application:** Commenges H. (2016) *ExploratR : outil interactif d'exploration statistique uni- bi- tri- et multi-variée avec R*, UMR 8504 Géographie-cités. [![DOI](https://zenodo.org/badge/53880634.svg)](https://zenodo.org/badge/latestdoi/53880634)
- **Pour les données d'exemple:** Colange C., Beauguitte L., Freire-Diaz S. (2013) *Base de données socio-électorales Cartelec (2007-2010)*, [URL](http://www.cartelec.net)

------
### Utilisation

#### Entrées et sorties

En entrée l'utilisateur peut travailler sur les données d'exemple ou bien charger son propre tableau. Plusieurs analyses proposent l'option d'enregistrer des résultats dans le tableau initial : résidus d'une régression linéaire ou coordonnées factorielles issues d'une analyse en composantes principales. Ces nouvelles variables peuvent être ré-utilisées dans l'analyse et l'utilisateur peut aussi récupérer son tableau enrichi.

Pour charger ses propres données :

- **Tableau**. Format CSV, les paramètres peuvent être modifiés (séparateurs de colonne, séparateur décimal)
- **Fond de carte**. Deux formats sont possibles : format GML ou format ESRI Shapefile, auquel cas il faut compresser tous les fichiers du Shapefile (`shp`, `dbf`, `shx`, `prj`) dans un dossier compressé `zip` (avertissement : lorsqu'on zippe plusieurs fichiers sur un système Apple, le dossier compressé contient des répertoires supplémentaires qui peuvent poser problème)

Les téléchargements (*download*) sont segmentés par type d'analyse : téléchargement d'un nuage de points et des coefficients de régression sur l'onglet `Régression`, téléchargement des graphiques et des calculs sur l'onglet `Analyse factorielle`, etc.

#### Données

Fait apparaître l'ensemble du tableau à explorer, tableau qui permet de faire des recherches et des tris. L'utilisateur peut travailler sur les données d'exemple ou bien charger son propre tableau au format CSV. Il est aussi possible d'appliquer un filtre, c'est-à-dire une sélection des lignes du tableau à partir d'un test conditionnel.

#### Univarié

Résumés numériques et graphiques pour l'exporation d'une variable quantitative ou qualitative.

#### Bivarié

Résumés numériques et graphiques pour l'exporation d'une variable quantitative ou qualitative.

#### Trivarié

Résumés numériques et graphiques pour l'exporation d'une variable quantitative ou qualitative.

#### Multivarié

Trois types d'analyses sont disponibles : régression linéaire multiple, analyse en composantes principales normée, classification hiérarchique ascendante. Pour l'ACP seuls les quatre premiers facteurs sont conservés.

#### Cartographie

Possibilité d'afficher une carte choroplèthe à partir des variables du tableau. Dans le futur l'utilisateur pourra charger son propre fichier spatial et d'aures affichages seront disponibles (palettes de couleurs, symboles proportionnels, etc.).
